\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% --- Packages ---
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{fontspec}          % XeLaTeX/LuaLaTeX font support
\usepackage{parskip}           % paragraph spacing instead of indentation
\usepackage{microtype}         % typographic refinements
\usepackage{hyperref}          % clickable links
\usepackage{xcolor}            % for hyperref colors

% --- Font ---
\setmainfont{TeX Gyre Termes}  % ships with texlive, Times-like

% --- Hyperref setup ---
% ??: to have underline
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=black,
  urlcolor=blue!70!black,
  pdfauthor={Reza Handzalah},
  pdftitle={Statement of Purpose},
}

% --- Header ---
\title{\vspace{-2em}Statement of Purpose}
\author{Reza Handzalah}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

% ======================================================================
% 1. OPENING — hook + thesis
% ======================================================================
Presentasi tugas akhir pada konferensi nasional SENIATI di ITN Malang pada tahun 2019 menggenapkan masa pembelajaran S1 saya.
Pada intinya, publikasi yang saya paparkan merupakan laporan mengenai sebuah simulasi sistem telekomunikasi.
Meskipun skripsi saya termasuk "skripsi yang baik\footnote{Karena skripsi yang baik adalah skripsi yang selesai.}"
dan artikel ilmiahnya berhasil masuk prosiding\footnote{Dengan 1 (satu) \href{https://scholar.google.com/scholar?cites=10594950162121343959}{sitasi} pada saat saya menulis \emph{statement of purpose} ini.} setelah serangkaian proses, sebenarnya pada saat itu saya masih bertanya-tanya.
Bagaimana bisa simulasi dibuat laporannya, di-\emph{review} oleh editor, lalu dicukupkan dengan penyebarluasan melalui konferensi.
\emph{Bukankah yang namanya "simulasi" belum bermanfaat sampai benar-benar divalidasi pada dunia nyata?}



% During my undergraduate thesis I built a discrete-event simulation of a
% telecommunications network, modelling packet-level behaviour across
% switching nodes to evaluate quality-of-service metrics under varying
% traffic loads.  The work forced me to confront a question that has
% guided my career ever since: \emph{how do we know that a simulation
% faithfully represents the system it claims to model?}


% ======================================================================
% 2. UNDERGRADUATE RESEARCH
% ======================================================================
\vspace{\baselineskip}

Ada dua kegiatan yang menurut saya menarik selama kuliah di Universitas Telkom: Program Kreativitas Mahasiswa (PKM) dan bimbingan tugas akhir.
Penulisan proposal PKM ... kompetisi bersama tim ... kategori karsa cipta.
Skripsi ...

Walaupun skripsi dan PKM-nya tidak memenangkan penghargaan apa-apa, keduanya memberi saya gambaran mengenai
standar luaran keilmiahan di Indonesia.
Kedua kegiatan ini mewarnai latar belakang saya dalam metodologi dan proses penulisan ilmiah.

% My thesis project involved designing and implementing a simulator that
% reproduced the scheduling and queuing dynamics of a multi-hop network.
% I parameterised the model with empirical traffic distributions and
% validated its outputs against analytical bounds for delay and
% throughput.  The most rewarding---and most humbling---part of the
% project was the validation phase: small modelling assumptions (buffer
% overflow policy, arrival-process granularity) produced large
% discrepancies in end-to-end latency distributions.  This experience
% taught me that building the simulation is only half the challenge;
% \emph{proving that it behaves correctly} is equally important.



% ======================================================================
% 3. PROFESSIONAL EXPERIENCE
% ======================================================================
\vspace{\baselineskip}
Setelah lulus program sarjana, saya masuk ke dunia \emph{software
engineering}. Saya mencoba pengalaman di beberapa perusahaan dengan
produk berbeda (mulai dari ... hingga \emph{beauty}) dan peran
\emph{engineer} yang beragam (mulai dari ... hingga analis QA)

Pengalaman yang saya dapatkan menanamkan pragmatisme mencegah
``\emph{bug} yang mengganggu \emph{production}''.
Bekerja di bawah visi \& misi perusahaan melatih saya untuk berpikir menjaga harmoni dengan
\emph{stakeholder} yang ada.

\emph{Scientific mindset} yang ... kuliah S1 bukan dibenturkan dengan realitas, melainkan
tertuntun arahnya menjadi sebuah ketertarikan ilmiah "\emph{research interest}".


% After graduating I joined the software engineering industry, where I
% have spent the past several years developing production systems.  My
% day-to-day work sharpened my skills in designing testable
% architectures, writing automated test suites, and reasoning about
% system correctness under concurrency and load.  Over time I gravitated
% toward verification-oriented work: I contributed to continuous
% integration pipelines with property-based testing, implemented contract
% checks at service boundaries, and investigated how static-analysis
% tools could catch classes of bugs before deployment.
%
% What began as professional pragmatism---``fewer bugs in
% production''---evolved into a genuine intellectual interest in the
% \emph{principles} of verification.  I started reading about formal
% methods, model checking, and simulation-based validation, and I
% recognised that my thesis experience and my industry work were two
% facets of the same fundamental problem: establishing
% \emph{confidence} that a complex system meets its specification.

% ======================================================================
% 4. RESEARCH INTEREST
% ======================================================================
\vspace{\baselineskip}
Riset yang akan saya lakukan adalah pelaksanaan proposal bertopik Pemerintah Digital BRIN user journey ...

Rencananya, saya akan menjadi anggota penelitian
"\emph{Digital Service Journey Simulator} untuk Meningkatkan Inklusivitas Layanan Publik Digital"
di bawah Dr. Ekawati Marlina, peneliti BRIN di bidang Pemerintahan Digital.
Rencana kontribusi saya terhadap proyek tersebut saya tuliskan dalam bentuk proposal yang berjudul ??.
Proposal ini telah dilampirkan dalam ... saya mendaftar program \href{}{\emph{Degree by Research} oleh BRIN}

Saya juga secara independen mengembangkan HTTP testing tool ... dari gap yang saya identifikasi selama bekerja di industri.
... load testing tool yang ... dalam virtual user ... building block simulasi sistem dalam penggunaan banyak user secara bersamaan.


% This trajectory leads naturally to the User Journey Simulator research
% project at \textbf{[University / Lab Name]}.  The project addresses a
% challenge I find deeply compelling: constructing synthetic but
% \emph{realistic} models of how users navigate digital products, and
% then verifying that those models capture the behaviours that matter.
%
% From my simulation background I bring experience with stochastic
% modelling, event-driven architectures, and the pitfalls of
% over-simplified assumptions.  From my industry career I bring an
% acute awareness that simulation outputs must be \emph{actionable}:
% the metrics a simulator produces---accessibility scores, conversion
% funnels, error-recovery paths---must be validated against real-world
% observations before anyone can trust them for decision-making.
%
% I am particularly interested in the question of \emph{metric
% selection and filtering}: determining which accessibility and
% usability metrics are meaningful proxies for real user experience,
% and which are noise that would mislead the simulation engine.  I
% believe that rigorous verification of the simulation's input metrics
% is a prerequisite for trustworthy output, and I want to contribute
% methods---drawing on property-based testing, statistical validation,
% and perhaps lightweight formal techniques---to make that verification
% systematic.

% ======================================================================
% 5. FIT & CLOSING
% ======================================================================
\vspace{\baselineskip}

Saya tidak tahu apakah pertanyaan mengenai kebermanfaatan simulasi yang saya tulis di paragraf pembuka memiliki jawaban yang definitif dan mutlak benar.
Saya hanya ingin menerapkan metodologi dasar \emph{simulation science}.
Saya percaya simulasi yang \emph{academically rigorous} -lah yang bermanfaat bagi para \emph{engineer}, \emph{architect},
dan penentu kebijakan dalam menjawab tantangan skalabilitas sistem digital apapun yang menopang kebutuhan manusia di era sekarang.

Saya meyakini, \emph{curiosity} di bidang apapun akan berdampak baik bukan hanya terhadap pemilik keingintahuan, tetapi juga
terhadap kekayaan khazanah di bidang tersebut.
Untuk memberikan peluang yang lebih baik bagi keingintahuan saya berbuah sesuatu yang berarti,
saya ingin menjadi bagian dari komunitas bernama institusi pendidikan pascasarjana Teknologi Informasi.
Lebih khusus, saya ingin berkolaborasi dengan lab \href{https://scholar.ui.ac.id/en/organisations/e-government-e-business-egb/}{E-Government \& E-Business (EGB)} Universitas Indonesia.

Terakhir, saya berharap setiap niat baik kita semua dimudahkan untuk dapat terlaksana mencapai kemajuan bersama.

\end{document}
